中國馬拉松送問題食品？跑手獲贈花生過期17年

近日江蘇舉行的國際馬拉松賽事因發生工作人員騷擾跑手事件，引起社會廣泛關注。周三（21日）再有網民爆料稱，河南一項馬拉松比賽中派發給跑手的一包花生，產品有效期竟逾期17年。

從微博流傳的照片所見，在周日（19日）舉行的河南周口馬拉松，大會比賽後向各跑手派發一包名為「鹹脆花生」，惟包裝上生產日期竟標明「2000年7月25日」，保質期（即有效期）則為「2001年7月24日」。有網民因而笑稱吃了花生「瞬間年輕了18歲」。

據內地記者向周口馬拉松組委會了解，該花生是當地一名老人炒製，原本是散裝出售，但這次為方便派發才分袋包裝。針對包裝上日期間的質疑，組委會強調花生品質沒有問題，只是印刷出錯。組委會工作人員承認事件中考慮不周全所致，下一步會向製作花生的老人詢問包裝袋的來源。

也有記者根據包裝袋上資料，找到名為山東同泰食品有限公司，地址是山東省莒南縣長安東路5號。據網上工業資料顯示，該公司目前處於吊銷的狀態。當記者致電該公司，接電話的人稱，該電話號碼以前屬於該食品公司，現已轉為個人號碼。對方又指，公司經已停產多年，市面如發現聲稱該公司產品均為假冒。

好正常 支國落後美帝十幾年
時間係咁試上下

組委會強調花生品質沒有問題，只是印刷出錯

公司經已停產多年，市面如發現聲稱該公司產品均為假冒

連間公司都係假既

食死佢地，死得好

咁應該算先進